Q1) The angle of 1 (minute of arc) in radian is nearly equal to

2.91 * 10 ^ - 4 rad

4.85 * 10 ^ - 4 rad

4.8 * 10 ^ - 6 rad

1.75 * 10 ^ - 2 rad

Answer : (a) 2.91 * 10 ^ - 4 rad


Q2) The value of Planck's constant in SI unit is

653 * 10 ^ - 31 * J - 5

6.63 * 10 ^ - 30 kg - m/s

6.63 * 10 ^ - 32 * kg - m ^ 2

6.63 * 10 ^ - 34 * J - s

Answer : (d) 6.63 * 10 ^ - 34 * J - s


Q3) Dimensions of resistance in an electrical circuit, in terms of dimension of mass M, length L, time Tand current I, would be

[M * L ^ 2 * T ^ (- beta) * I ^ - 1]

[M * L ^ 2 * T ^ - 2]

[M * L ^ 2 * T ^ - 1 * I ^ - 1]

[M * L ^ 2 * T ^ - 3 * I ^ - 2]

Answer : (d) [M * L ^ 2 * T ^ - 3 * I ^ - 2] 


Q4) The errors in the measurement which arise due to unpredictable fluctuations in temperature and voltage supply are

personal errors

random errors

least count errors

instrumental errors

Answer : (c) random errors


Q5) The symbol to represent “Amount of Substance” is ________

K
A
Cd
mol
Answer: (d) mol


Q6) Dimensions of kinetic energy is the same as that of ________

Acceleration
Velocity
Work
Force
Answer: (c) Work


Q7) Farad is the unit of ________

Luminosity
Wavelength
Permittivity
Inertia
Answer: (c) Permittivity


Q8) Joule second is the unit of

Force
Angular momentum
Energy
Power
Answer: (b) Angular momentum


Q9) Which is the system of unit

SMS system
MKP system
FPS System
CJS System
Answer: (c) FPS System


Q10) AU is the unit of ________

Astronomy Unit
Astronomical unit
Astrological Unit
Archaeological Unit
Answer: (b) Astronomical unit 
